
\beginsong
\songname{Salome}
\songautor{Karel Kryl}

\verse
[Ami]Něžná i proradná, [C]krutá i bezradná,
[G]plamen i červánek, ďábel i beránek,
[E]cukr i sůl.
U vůně hřebíčku, u rytmu střevíčků,
císař dnes myslí byl, za tanec přislíbil
království půl.
\endverse

\verse
[Ami]Salo[E]me, [Ami]noc už je na sklonku,
[C]Salome, podobnas úponku,
[G]podobna kytaře pro svého vladaře,
[E]Salome, tančíš.
\endverse

\verse
Salome, sťali už Křtitele,
Salome, usměj se vesele,
točíš se ve víru, ústa jak upíru
krví ti planou, Salome, la la la… [Ami C F E Ami C E] { }
\endverse

\verse
Noci už ubývá, císař se usmívá,
pokojně mohu žít, všeho lze použít
pro dobrý stát.
Možná ho napadlo prastaré říkadlo:
Dějiny když tvoří se, pro hlavy na míse
nemá se štkát.
\endverse

\verse
Salome, netanči, nechceš-li
Salome, hosté už odešli,
jenom roj komárů dopíjí z pohárů
krůpěje vína.
\endverse

\newpage

\verse
Salome, trochu jsi pobledla,
Salome, v koutku jsi usedla,
víčka máš šedivá, nikdo se nedívá,
Salome, pláčeš? La la la…
\endverse

\endsong
